%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Linguamatica journal (linguamatica.bib)
%%
%%     Dependencies: confs.bib, const.bib
%%     Author: Carlos Ramisch
%%     Last modification: May 31, 2010
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@Article{villavicencio:2010:linguamatica,
  author =       "Aline Villavicencio and Carlos Ramisch and Andr{\'{e}} Machado and Helena de Medeiros Caseli and Maria Jos{\'{e}} Finatto",
  title =        "Identifica{\c{c}}{\~{a}}o de Express{\~{o}}es Multipalavra em Dom{\'{i}}nios Espec{\'{i}}ficos",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "15--33",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/43",
}

@Article{barufaldi:2010:linguamatica,
  author =       "Bruno Barufaldi and Milton Marques Junior and Eduardo Freire Santana and JanKees van der Poel and Jos{\'{e}} Rog{\'{e}}rio Bezerra Barbosa Filho and Leonardo Vidal Batista",
  title =        "Classifica{\c{c}}{\~{a}}o Autom{\'{a}}tica de Textos por Per{\'{i}}odo Liter{\'{a}}rio Utilizando Compress{\~{a}}o de Dados Atrav{\'{e}}s do {PPM-C}",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "35--43",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/50",
}

@Article{scarton:2010:linguamatica,
  author =       "Carolina Evaristo Scarton and Sandra Maria Alu{\'{i}}sio",
  title =        "An{\'{a}}lise da Inteligibilidade de textos via ferramentas de Processamento de {L}{\'{i}}ngua Natural: adaptando as m{\'{e}}tricas do {Coh-Metrix} para o Portugu{\^{e}}s",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "45--61",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/44",
}

@Article{hagege:2010:linguamatica,
  author =       "Caroline Hag{`{e}}ge and Jorge Baptista and Nuno Mamede",
  title =        "Caracteriza{\c{c}}{\~{a}}o e Processamento de Express{\~{o}}es Temporais em Portugu{\^{e}}s",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "63--76",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/47",
}

@Article{oliveira:2010:linguamatica,
  author =       "Hugo Gon{\c{c}}alo Oliveira and Diana Santos and Paulo Gomes",
  title =        "Extrac{\c{c}}{\~{a}}o de rela{\c{c}}{\~{o}}es sem{\^{a}}nticas entre palavras a partir de um dicion{\'{a}}rio: o {PAPEL} e a sua avalia{\c{c}}{\~{a}}o",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "77--93",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/39",
}

@Article{jorge:2010:linguamatica,
  author =       "Maria Lucia del Rosario Castro Jorge and Thiago Alexandre Salgueiro Pardo",
  title =        "Estrat{\'{e}}gias de Sele{\c{c}}{\~{a}}o de Conte{\'{u}}do com Base na {CST (Cross-document Structure Theory)} para Sumariza{\c{c}}{\~{a}}o Autom{\'{a}}tica Multidocumento",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "95--109",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/52",
}

@Article{pinheiro:2010:linguamatica,
  author =       "Vladia Pinheiro and Tarcisio Pequeno and Vasco Furtado",
  title =        "Um Analisador Sem{\^{a}}ntico Inferencialista de Senten{\c{c}}as em Linguagem Natural",
  crossref =     "journal:linguamatica:2:1",
  pages =        "111--130",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/49",
}

@Article{sierra:2009:linguamatica,
  author =       "Gerardo Sierra",
  title =        "Extracci{\'{o}}n de contextos definitorios en textos de especialidad a partir del reconocimiento de patrones ling{\"{u}}{\'{i}}sticos",
  year =         "2009",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:2",
  pages =        "13--37",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/38",
}

@Article{diaz:2009:linguamatica,
  author =       "David Tom{\'{a}}s D{\'{i}}az and Jos{\'{e}} Luis Vicedo Gonz{\'{a}}lez",
  title =        "Kernels para la clasificaci{\'{o}}n de preguntas en espa{\~{n}}ol y catal{\'{a}}n",
  year =         "2009",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:2",
  pages =        "41--53",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/31",
}

@Article{tanev:2009:linguamatica,
  author =       "Hristo Tanev and Vanni Zavarella and Jens Linge and Mijail Kabadjov and Jakub Piskorski and Martin Atkinson and Ralf Steinberger",
  title =        "Exploiting Machine Learning Techniques to Build an Event Extraction System for Portuguese and Spanish",
  year =         "2009",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:2",
  pages =        "55--66",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/37",
}

@Article{cunha:2009:linguamatica,
  author =       "Iria Da Cunha and Juan-Manuel Torres-Moreno and Patricia Velazquez-Morales and Jorge Vivaldi",
  title =        "Un algoritmo ling{\"{u}}{\'{i}}stico-estad{\'{i}}stico para resumen autom{\'{a}}tico de textos especializados",
  year =         "2009",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:2",
  pages =        "67--79",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/33",
}

@Article{zulaica-hernandez:2009:linguamatica,
  author =       "Iker Zulaica-Hernandez and Javier Gutierrez-Rexach",
  title =        "Hacia una sem{\'{a}}ntica computacional de las an{\'{a}}foras demostrativas",
  year =         "2009",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:2",
  pages =        "81--90",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/24",
}

@Article{franca:2009:linguamatica,
  author =       "Patr{\'{i}}cia Cunha Fran{\c{c}}a",
  title =        "Os dicion{\'{a}}rios onomasiol{\'{o}}gicos e as ontologias computorizadas",
  year =         "2009",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:2",
  pages =        "93--105",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/34",
}

@Article{forcada:2009:linguamatica,
  author =       "Mikel L. Forcada",
  title =        "Apertium: traducci{\'{o}} autom{`{a}}tica de codi obert per a les lleng{\"{u}}es rom{`{a}}niques",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "13--23",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/18/8",
}

@Article{santos:2009:linguamatica,
  author =       "Diana Santos",
  title =        "Caminhos percorridos no mapa da portuguesifica{\c{c}}{\~{a}}o: {A} {Linguateca} em perspectiva",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "25--58",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/20/9",
}

@Article{guinovart:2009:linguamatica,
  author =       "Xavier G{\'{o}}mez Guinovart and Susana L{\'{o}}pez Fern{\'{a}}ndez",
  title =        "Anotaci{\'{o}}n mofosint{\'{a}}ctica do {Corpus T{\'{e}}cnico do Galego}",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "61--70",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/8/19",
}

@Article{seno:2009:linguamatica,
  author =       "Eloize Rossi Marques Seno and Maria das Gra{\c{c}}as Volpe Nunes",
  title =        "Reconhecimento de informa{\c{c}}{\~{o}}es comuns para a fus{\~{a}}o de senten{\c{c}}as compar{\'{a}}veis do {Portugu{\^{e}}s}",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "71--87",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/5/11",
}

@Article{ferreira:2009:linguamatica,
  author =       "Liliana Ferreira and C{\'{e}}sar Oliveira and Ant{\'{o}}nio Teixeira and Jo{\~{a}}o Cunha",
  title =        "Extrac{\c{c}}{\~{a}}o de informa{\c{c}}{\~{a}}o de relat{\'{o}}rios m{\'{e}}dicos",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "89--101",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/12/12",
}

@Article{franca:2009b:linguamatica,
  author =       "Patr{\'{i}}cia Cunha Fran{\c{c}}a",
  title =        "Conceitos, classes e/ou universais: com o que {\'{e}} que se constr{\'{o}}i uma ontologia?",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "105--121",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/10/13",
}

@Article{portela:2009:linguamatica,
  author =       "Miguel Anxo Solla Portela",
  title =        "Verificaci{\'{o}}n ortogr{\'{a}}fica de formas verbais e secuencias de pronomes encl{\'{i}}ticos en lingua galega",
  crossref =     "journal:linguamatica:1:1",
  pages =        "123--127",
  URL =          "http://linguamatica.com/index.php/linguamatica/article/view/13/26",
}
